越戰後首次！美國航母明年停泊越南 意圖牽制中國

越戰後首次！美國航母明年停泊越南 意圖牽制中國

美國國防部長詹姆士．馬提斯與越南國防部長吳春歷獲得共識，明年美國的航空母艦造訪越南。（歐新社）

2017-08-09 17:29

〔即時新聞／綜合報導〕美國國防部長詹姆士．馬提斯（James Mattis）與越南國防部長吳春歷昨（8）日在五角大廈進行會談，雙方同意加強兩國軍事交流，且美國的航空母艦明年將造訪越南。外界認為這是兩國關係的一大進展，同時也是為了牽制中國在南海的動向。

綜合外媒報導，美國總統川普和越南總理阮春福5月在白宮會面時，曾討論了美國航艦訪問越南的可能性。而昨日兩國國防部長獲得共識，美越兩國的防衛關係能強化區域與世界安保，並確認兩國於南海的航行自由為共通利益，雙方也同意明年美國航母將造訪越南，這將是自1975年越戰終結以來首例，為美越兩國軍事合作的一大進展。

中國近年來不斷擴張在南海的影響，聲稱擁有大部分主權，並在南海海域興建人工島，即使越南對此表示反對，卻未獲得東南亞各國支持，上個月還受中國施壓，被迫暫停部分的海上石油鑽探工作。外界認為美國此舉是為了要對中國施壓，牽制於南海的軍事行動。

越南買f-16既只有一個可能, 就係越共政府倒台同o係美國既南越僑民重返越南

-
※ 發信站: 批踢踢實業坊()
※ 文章網址:
推 manboisold: 支或最贏 08/10 00:00
推 jnecoj: 民主外送 08/10 00:01
推 indium111: 越南自古是中國神聖不可分的領土，美國干預中國內政XD 08/10 00:01
→ goldflower: 聽 是玻璃碎裂的聲音 08/10 00:01
推 Dovahkiin: gn1384181: 中國大獲全勝,南海不讓其他區域外國家插手! 08/10 00:04
推 Dovahkiin: gn1384181: 就等人民日報"勿謂言之不預也"的開戰信號了 08/10 00:05
推 victoryman: 中國壓力太大了 這是必然的結果 08/10 00:06
→ victoryman: 只要美國不要白癡再把南越拉回越南 08/10 00:07
→ Howard61313: 美軍電台DJ：Good Morning Vietnam～～～～～～～ 08/10 00:10
→ Howard61313: 南越現在主要是存在一個地方：美國的越僑社區 08/10 00:11

作者SonyXperiaZ3 (ソニーモバイル)
看板Gossiping
標題[新聞] 越戰後首次！美國航母明年停泊越南 意圖牽制中國
時間Wed Aug 9 23:58:41 2017

越南買到f-16既只有一個可能, 就係越共政府倒台同o係美國既南越僑民重返越南

Trump:

tpp本來好地地

當年支那唔係好撐越共咩

一早反左面

太平洋總統奧巴馬
VS
商人總統Trump

不如泊香港啦，可以索料

那片白樺林
俄羅斯留學諮詢，俄語預科，入系考試諮詢與輔導

從冷戰開始越南和蘇聯的關係一直不錯，現在的關係更是進入蜜月期。

俄羅斯的關鍵利益所在：
1.俄羅斯軍售
2.核電站建設
3.南海油氣資源開發
4.牽制中國，或者說對中國勢力進入中亞的反制。

越南的關鍵利益所在：
1.吸引俄羅斯遊客
2.勞動密集型產品出口俄羅斯，在中低端市場與中國產品有激烈的競爭。（在莫斯科批發市場會經常遇到越南人）
3.利用俄羅斯的力量（南海油氣，俄羅斯先進軍備）牽制中國
4.滿足能源需求，值得一提的是越南現在還從中國進口電力。
5.獲取先進技術。

由此觀之，雙方的利益契合度很高，導致雙方的文化交流需求加強，越南人學習俄語也是情理之中的事了。
值得一提的是在俄羅斯越南留學生大部分都是公費生，學霸很多。

為什麼那麼多越南人學俄語？

越南買到既俄羅斯軍火，係先進過曬支那買既俄羅斯軍火n個世代

同時越南想買埋美國既作戰潛艇

香港咪又係要中國左批又批

到佢唔批咩

雖然俄羅斯都照賣最先進既俄製軍火俾越南, 但俄羅斯對南海既態度都係左搖右罷
所以長遠利講越南與印度都係搵美國更實際同更保險.

trump到而家都仲未肯批美國艦隊同航母停泊台灣

可以唔批
不過回程時會經過台灣海峽啫

俄羅斯同時又想謀住金蘭灣

俄佬

反左面足足40年

中共仲出兵去越南玩大屠殺

上年已經試過一次

滿地玻璃碎